参考: https://www.bilibili.com/video/av14685363

### x^2 项系数是 1 的

(x-2)(x-4) = 0  
上面这个很简单, 要么 x-2 = 0, 要么 x-4 = 0.  

x^2 - 6x + 8 = 0
如何把这个式子变成上面那个呢？  
1. 找两个数乘积 等于 8   
2. 同时这两个数的合等于 -6  
是不是 -2 和 -4, 就同时达到这两个要求?   


1x^2 - 4x + 3 = 0  
把这个变成有括号的那种  
1. 找两个数乘积 等于 3  
2. 同时相加等于 -4  
-3 和 -1  
就得到 (x-3)(x-1) = 0

### 二次项系数不是 1 的
2x^2 + 5x - 3 = 0
1. 现将二次项系数 2 分解成: 1 x 2
2. 再把常数项 -3 分解成: 1 x -3
3. 把上面两个分解出来的竖着写, 然后交叉乘 (自行脑补吧)
1 1
2 -3
交叉乘后得: 1 x -3 = -3. 1 x 2 = 2. 二者相加 -3 + 2 = -1. 不等于一次项系数, 不行。  

现将二次项系数 2 分解成: 1 x 2  
再把常数项 -3 分解成: 3 x -1  
1 3  
2 -1  
交叉乘：1 x -1 = -1. 2 x 3 = 6. -1 + 6 = 5. 等于一次项系数, OK !!!  
现在是用二次项系数 2， 他分解出来的第一个数和 x 相乘, 加上常数项分解出来的第一个数  
然后，二次项系数 2，它分解出来的第二个数和 x 相乘, 加上常数项分解出来的第二个数  
也就是 (1x+3)(2x-1) = 0  


### 注意一个东西
2x^2 + 7x + 3 = 2x - 6  
这种式子暂时不能用十字相乘法, 因为在用十字相乘法前，式子右边必须为 0. 因此，这样  
2x^2 + 7x + 3 - (2x - 6) = 0  
拆括号 : 2x^2 + 7x + 3 - 2x + 6 = 0  
合并: 2x^2 + 5x + 9 = 0  


基础的东西会在这记录，后面不在这记录了. 根本看不了....